\serie{Activités mentales}

\begin{exercice*}
 \`A partir de la figure ci-dessous,
 \begin{enumerate}
  \item donner les images des points $C$, $D$, $E$ dans la translation de vecteur $\vv{AB}$;
  \item\label{2G3_mental_vecteuregaux} citer trois vecteurs égaux au vecteur $\vv{AB}$;
\item citer les trois parallélogrammes définis par les trois égalités vectorielles du \RefItem{2G3_mental_vecteuregaux}.
\end{enumerate}
 \begin{center}
 \begin{tikzpicture}[general]
\quadrillageSeyes{(-0.8,-0.8)}{(6.4,4.8)}
\draw [->,epais, color=C1] (0.8,3.2) -- (3.2,4);
\draw  (0.8,3.2) node {$+$};
\draw  (3.2,4) node {$+$};
\draw  (1.6,1.6) node {$+$};
\draw  (3.2,0.8) node {$+$};
\draw  (0.8,0) node {$+$};
\draw  (4,2.4) node {$+$};
 \draw  (5.6,1.6) node {$+$};
 \draw  (4.8,0.8)node {$+$};
 \draw  (0.8,3.2) node[left] {$A$};
 \draw  (3.2,4) node[above] {$B$};
 \draw  (1.6,1.6) node[left] {$C$};
 \draw  (3.2,0.8) node[left] {$D$};
 \draw  (0.8,0) node[above] {$E$};
  \draw  (4,2.4) node[right] {$Y$};
  \draw  (5.6,1.6) node[left] {$Z$};
 \draw  (4.8,0.8)node[right] {$X$};
 \end{tikzpicture}
\end{center}

    \begin{corrige}
    ~\\
    \begin{enumerate}
    \item Y, Z, D.
    \item $\vv{AB}$=$\vv{CY}$=$\vv{DZ}$
    \item $ABYC$, $ABZD$, $CYZD$
    \end{enumerate}
    \end{corrige}  
\end{exercice*}


\begin{exercice*}
La figure ci-dessous représente sept hexagones \\réguliers et numérotés.
\begin{center}
 \begin{tikzpicture}[general, scale=0.44]
\draw [color=C1] (2,0)-- (4,0)-- (5,1.73)-- (4,3.46)-- (2,3.46)-- (1,1.73)-- cycle;
\draw[color=A1] (3,1.73) node[draw,circle]{1};
\draw [color=C1] (4,3.46)-- (5,5.2)-- (4,6.93)-- (2,6.93)-- (1,5.2)-- (2,3.46);
\draw[color=A1] (3,5.2) node[draw,circle]{2};
\draw [color=C1] (5,1.73) --(7,1.73)-- (8,3.46)-- (7,5.2)-- (5,5.2);
\draw[color=A1] (6,3.46) node[draw,circle]{3};
\draw [color=C1]   (4,0)-- (5,-1.73)-- (7,-1.73)-- (8,0)--(7,1.73);
\draw[color=A1] (6,0) node[draw,circle]{4};
 \draw [color=C1]  (8,0)-- (10,0)-- (11,1.73)-- (10,3.46)-- (8,3.46);
\draw[color=A1] (9,1.73) node[draw,circle]{5};
 \draw [color=C1] (10,3.46)-- (11,5.2)-- (10,6.93)-- (8,6.93)-- (7,5.2);
\draw[color=A1] (9,5.2) node[draw,circle]{6};
\draw [color=C1] (8,6.93)-- (7,8.66)-- (5,8.66)-- (4,6.93);
\draw[color=A1] (6,6.93) node[draw,circle]{7};
\draw (2,3.46) node[left] {$A$};
\draw (5,8.66) node[left] {$B$};
\draw (8,6.93) node[above right] {$C$};
\draw (11,5.2) node[right] {$D$};
\draw (11,1.73) node[right] {$E$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\vspace{-0.5em}
Déterminer l'image:
\begin{enumerate}
 \item de l'hexagone 1 dans la translation de vecteur $\vv{AC}$;
 \item de l'hexagone 4 dans la translation de vecteur $\vv{AB}$;
 \item de l'hexagone 7 dans la translation de vecteur $\vv{DE}$.
\end{enumerate}
    \begin{corrige}
     ~\\
    \begin{enumerate}
    \item 6
    \item 7
    \item 3
    \end{enumerate}
    \end{corrige}  
\end{exercice*}

\begin{exercice*}
 Compléter avec les lettres qui conviennent. 
 \begin{colenumerate}{2}
  \item $\vv{HL}=\vv{\ldots C}+\vv{\ldots \phantom{I}\ldots}$
  \item $\vv{A\ldots}=\vv{\ldots C}+\vv{\ldots B}$
  \item $\vv{\ldots E}=\vv{A\ldots}+\vv{K\ldots }$
  \item $\vv{O\ldots}=\vv{\ldots \phantom{I}\ldots}+\vv{\ldots M}$
 \end{colenumerate}
    \begin{corrige}
     ~\\
    \begin{enumerate}
    \item $\vv{HL}=\vv{HC}+\vv{CL}$
  \item $\vv{AB}=\vv{AC}+\vv{CB}$
  \item $\vv{AE}=\vv{AK}+\vv{KE}$
  \item $\vv{OM}=\vv{OA}+\vv{AM}$
    \end{enumerate}
    \end{corrige}  
\end{exercice*}

\begin{exercice*}
Calculer les coordonnées du vecteur $\vv{AB}$ pour:
\begin{enumerate}
\item $A(2;5)$ et $B(6;7)$;
\item $A(-1;2)$ et $B(-2;-3)$.
\end{enumerate}
    \begin{corrige}
    ~\\
    \begin{colenumerate}{2}
    \item $\left( \begin{array}{c} 4\\2 \end{array}\right)$
    \item $\left( \begin{array}{c} -1\\-5 \end{array}\right)$
    \end{colenumerate}
    \end{corrige}  
\end{exercice*}


%4
\input{./2G3/inc_2G3/2G4_mental_lirecoordvecteurUreporthonormeentier_enonce_sourcetex.tex}
%5
\input{./2G3/inc_2G3/2G4_mental_lirecoordvecteuretpointreporthonormeentier_enonce_sourcetex.tex}
%6
\input{./2G3/inc_2G3/2G4_mental_calculcoordpointapartiepointetvecteurentier_enonce_sourcetex.tex}
%7
\input{./2G3/inc_2G3/2G4_mental_calculcoordpointapartiepointetvecteurentierbis_enonce_sourcetex.tex}
%8 

\input{./2G3/inc_2G3/2G4_mental_calculcoordvecteursommechaslesentier_enonce_sourcetex.tex}
%9

